# Exemples de règles de styles utilisées dans le site

?> **Des exercices** : Un exemple de question très intelligente et complexe

> Des exemples

!> Des phrases importantes

<div class="nutshell">

**Des résumés**:

- Un truc important
- Un autre truc important

</div>

```html
<p>This is a paragraph</p>
<a href="//docsify.js.org/">Docsify</a>
```

```python
def ma_super_fonction(x, y)
  return x + y

```

| Left Align | Center Align | Right Align | Colonne |
| ---------- | :----------: | ----------: | ------- |
| A1         |      A2      |          A3 | A4      |
| B1         |      B2      |          B3 | B4      |
| C1         |      C2      |          C3 | C4      |

### Des images

![](../_img/SQLite_figure.png ":size=100%")

<p class="center-p"> <strong> Exemple de code SQL </strong> avec à gauche les schémas ou les retours de fonction, et à droite l'état de la base de données. </p>

### Des ex. avancés


<details class="advanced_level">
<summary> <strong> Niveau avancé :</strong></summary>

?> Un exercice avancé

</details>

### Des maths

$$
c=pm\times sqrt(a^2 + b^2)
$$

Et encore des maths $8_{10} = 1111_{2}$

### Des symboles

```bash
# Obtenir la liste des icônes fontawesome utilisés
grep -h -r --include "*.md" -o -P '(?<=:fa).*(?=\:\ )' | uniq 
```

:fa fa-award:
:fa fa-brain:
:fa fa-check:
:fa fa-code:
:fa fa-cogs:
:fa fa-cubes:
:fa fa-dice:
:fa fa-exclamation-triangle:
:fa fa-file-csv:
:fa fa-heartbeat:
:fa fa-keyboard:
:fa fa-language:
:fa fa-laptop-code:
:fa fa-laptop:
:fa fa-linux:
:fa fa-list-alt:
:fa fa-long-arrow-alt-right:
:fa fa-magnet:
:fa fa-memory:
:fa fa-microchip:
:fa fa-microscope:
:fa fa-monument:
:fa fa-paragraph:
:fa fa-project-diagram:
:fa fa-python:
:fa fa-ruler:
:fa fa-search-minus:
:fa fa-server:
:fa fa-sign-language:
:fa fa-sitemap:
:fa fa-spell-check:
:fa fa-terminal:
:fa fa-times:
:fab fa-css3-alt:
:fab fa-firefox-browser:
:fab fa-html5:
:fab fa-linux:
:fab fa-python:
:fab fa-suse:
:far fa-flag:
:fas fa-arrows-alt-h:

:fas fa-dungeon: --- Pour les activités longues
